【突發】十二港人涉嫌偷渡案，深圳市公安局指已完成偵查，移送檢察院審查起訴

毋忘手足

學以色列救人啦

恩德培行動（希伯來語：מבצע אנטבה‬‎，英語：Operation Entebbe）是一次由以色列軍方和以色列情報特務局（摩薩德）策劃，在烏干達恩德培國際機場實施的反劫機行動。1976年6月27日夜，10名巴勒斯坦解放組織和德國赤軍旅的恐怖分子劫持一架法國航空班機，降落在烏干達的恩德培國際機場。[1]起初共有248名乘客被劫持並被關押在一座廢棄航站樓內[2][3]，隨後恐怖分子釋放了所有非猶太乘客，105名猶太乘客和1名機長仍被劫持。[4][5]

恐怖分子要求釋放關押在以色列的40名巴勒斯坦人和其他13名分別被肯雅、法國、瑞士和德國拘留的從事恐怖活動的嫌犯。[6]以色列政府表面上接受恐怖份子的要求，實則決定採取武力手段來營救剩餘的人質。[7]1976年7月4日，約100名以色列突擊隊員乘坐以色列空軍運輸機，長途飛行4000公里，秘密降落在恩德培國際機場，並發動奇襲。在激烈交戰30分鐘後，7名劫機者被擊斃。106名人質中，102名人質獲救，3人死亡，1名因為身體不適在醫院休養的婦女事後被烏干達政府殺害。以色列方面突擊隊指揮官約納坦·內塔尼亞胡中校犧牲。

因為肯雅線人幫助以色列。當時烏干達領導人伊迪·阿敏為報復，屠殺超過被救者數量兩倍的245名位於烏干達的肯雅人[8]，3000人逃離烏干達。[9]

代表chok到冇料chok